export const palavrasLinguagens2 = [
    {
    question: "Qual é o plural da palavra 'cachorro'?",
    options: ["cachorras", "cachorros", "cachorres", "cachorras"],
    correctAnswer: "cachorros",
    },
    
    {
    question: "Qual é o antônimo da palavra 'grande'?",
    options: ["pequeno", "alto", "enorme", "gigante"],
    correctAnswer: "pequeno",
    },
    
    {
    question: "Qual é o sinônimo da palavra 'alegre'?",
    options: ["triste", "feliz", "chato", "bravo"],
    correctAnswer: "feliz",
    },
    
    {
    question: "Em qual alternativa a palavra está escrita corretamente?",
    options: ["casinha", "cazine", "cazinha", "cazinna"],
    correctAnswer: "casinha",
    },
    
    {
    question: "Qual é o plural da palavra 'lápis'?",
    options: ["lápis", "lápises", "lápiz", "lápisés"],
    correctAnswer: "lápis",
    },
    
    {
    question: "Qual é a forma do verbo 'andar' na terceira pessoa do singular do presente do indicativo?",
    options: ["andei", "andamos", "andam", "anda"],
    correctAnswer: "anda",
    },
    
    {
    question: "Qual é o artigo definido plural da palavra 'o carro'?",
    options: ["os carros", "as carro", "o carroes", "os carro"],
    correctAnswer: "os carros",
    },
    
    {
    question: "Qual é a palavra que está incorreta ortograficamente?",
    options: ["abacaxi", "abaxi", "abacachi", "abacahi"],
    correctAnswer: "abaxi",
    },
    
    {
    question: "Qual é a classe gramatical da palavra 'rápido'?",
    options: ["adjetivo", "substantivo", "verbo", "advérbio"],
    correctAnswer: "advérbio",
    },
    
    {
    question: "Qual é a sílaba tônica da palavra 'banana'?",
    options: ["ba", "na", "nana", "ba-na"],
    correctAnswer: "ba-na",
    },

    {
      question: "Qual é o plural da palavra 'gato'?",
      options: ["gatas", "gatos", "gatás", "gates"],
      correctAnswer: "gatos",
      },
      
      {
      question: "Qual é o antônimo da palavra 'triste'?",
      options: ["alegre", "feliz", "contente", "sorridente"],
      correctAnswer: "alegre",
      },
      
      {
      question: "Qual é o sinônimo da palavra 'rápido'?",
      options: ["devagar", "lento", "veloz", "apressado"],
      correctAnswer: "veloz",
      },
      
      {
      question: "Em qual alternativa a palavra está escrita corretamente?",
      options: ["cachoro", "cachorro", "caxoro", "cachoro"],
      correctAnswer: "cachorro",
      },
      
      {
      question: "Qual é o plural da palavra 'pão'?",
      options: ["pãos", "pães", "pãos", "pãezinhos"],
      correctAnswer: "pães",
      },
];
  